.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "janeiro 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ficheiro_livro [opções]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Ler/Escrever metadados a partir de/para ficheiros ebook.
.sp
Ficheiros suportados para leitura de metadados:  azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Ficheiros suportados para escrita de metadados: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Diferentes tipos de ficheiros suportam diferentes tipos de metadados. Se tentar definir
algum metadado num tipo de ficheiro que não o suporte, o metadado será ignorado
sem aviso.
.sp
Sempre que passar argumentos para o \fBebook\-meta\fP que contenham espaços ponha\-os entre aspas. Por exemplo: «/some path/with spaces»
.SH [OPÇÕES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Expressão a ser usada quando ordenar pelo autor. Se não especificada, e o(s) autor(es) são especificados, então será gerada automaticamente a partir do(s) autor(es).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Definir os autores. Múltiplos autores devem ser separados por um E comercial (ampersand). Os nomes dos autores devem ter a ordem Nome Apelido.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Definir o produtor do livro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Definir a categoria do livro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Definir a descrição do livro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Definir a capa do ficheiro especificado.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Definir a data publicada.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Ler os metadados do ficheiro OPF especificado e usa\-los para definir os metadados no livro. Os metadados especificados na linha de comandos vão ser sobrepostos aos lidos do ficheiro OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Obter capa do livro e guardá\-la como ficheiro especificado.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostrar esta mensagem de ajuda e sair
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Definir identificadores para este livro, pode ser feito múltiplas vezes. Por exemplo: \fI\%\-\-identifier\fP uri:http://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345 Para remover um identificador, não especifique um calor, \fI\%\-\-identifier\fP isbn: Note que para ficheiros EPUB, um identificador marcado como um pacote identificador não poderá ser removido.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Definir o índice do livro nesta série.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Definir ISBN do livro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Definir idioma.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Definir o ID do livro nos ficheiros LRF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Definir a editora do livro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Definir a avaliação. Deve ser um algarismo entre 1 e 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Definir a série a que este livro pertence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Definir as etiquetas do livro. Deve ser uma lista separada por vírgulas.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Definir o título.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
A versão do título a ser usada para a ordenação. Se não especificada, e o título é especificado, então será gerada automaticamente a partir do título.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Especificar o nome de um ficheiro OPF. Os metadados serão escritos no ficheiro OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostrar o número da versão do programa e sair
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
